警校教官涉呃學警25萬元 學員為仕途就範

警察學院一名警長涉嫌在擔任一班30名學警的副班主任時，逾半年內以不同理由向學警騙錢要錢，取得共25萬港元。涉案警長否認兩項欺騙手段取得財產、一項公職人員接受利益及一項公職人員行為失當罪，案件今（29日）在區域法院開審。控方案情指，被告多次威嚇學警，說會令他們不能畢業，而就算成功畢業，他亦會動用警界人脈去為難他們，學警們因害怕仕途受挫而服從。

Source: Yahoo

控方開案陳詞指，被告歐智威（49歲）案發時為警長，駐守警察學院操練及槍械訓練組。被告於2012年12月至翌年6月期間，同時擔任2170期SS班的副班主任，負責福利、宿舍管理和班務等事宜。

被告於受訓首天要求學警一共支付18萬港元作為「承接費」，以接受上一期學警留下的熨斗及吸塵機等物資，惟「承接費」並不存在，因上一期學警根本沒有遺下任何物資，而學院亦會免費提供這些物資。

被告隨後在課程的不同階段，都用不同藉口要求學警付錢，如稱要為他們製作紀念冊，索取共6萬港元的費用，惟學警畢業後均沒有收到紀念冊。他並要求學警購買紀念品、手提電腦和藥物等與課程無關的物品。他更在課程尾聲時，更讓學警送贈他1萬港元以表謝意。

控方傳召高級督察李美鸞作供，李於案發時為學警訓練的主任教官。李於盤問時，同意在學警如有需要，警察學院會准許他們自行購買藥物、熨斗及吸塵機等物資。

大狗呃細狗

又會真係比到18萬出黎

做狗由第一日開始已經係教你點做黑警

整本紀念冊要6皮

咁撚大間狗校, 一個沙展都可以玩大半年收錢都冇人報串篤出黎, 成班弱智狗

狗咬狗

腐敗到極點

沙展
以為係白衫狗

一班幾多人

唔弱智點做得狗？

黑警由學堂已經被人昆

咁毅進仔為左出人頭地比人呃都好正路
個個諗住畢業一年就搵得返當交學費

怪唔之得班毅進仔一出到嚟就咁撚兇

原來喺學堂嗰陣已經比教官當係狗咁撚

所以搞到班狗心理質素上都出現問題 就要周圍搵人發洩

人頭收幾千差唔多

警察學院一名警長涉嫌在擔任一班30名學警的副班主任

學警送贈他1萬港元以表謝意???

邊隻新狗仔比左呢筆錢應該叫行賄，行賄一樣有罪，點解唔一齊告

本是同根生

好波

欺騙手段取得財產??

跟本就係行賄& 受賄，全部都要拉

呢個係憑我本事呃返黎既25萬
點解要告
屌你老母

讀yijin你想佢有幾醒⋯

我係個警長反正都死路一條，一拖30咁爆大獲，成件事根本係行賄同受賄，咩撚野欺凌壓迫，屌你仲係心智未成熟小學生呀，件件都18以上，你同我講就範? 中學大學冇上過道德堂呀，成班垃圾不知所謂

叫咩? 香港警察喎

Push

解散警隊 由警校開始

係咪冇人照
比人篤出黎

及後有部份學警傷風、感冒和肚痛，被告卻謂訓練時間很寶貴，患病外出就醫會浪費時間，提議由他代購「很厲害」的藥物，但價錢昂貴。被告後來取出數樽藥物，沒有標籤、廠名或藥名，僅手寫上用途如止屙、止肚痛等，每次索價7000至8,000元不等。被告先後共提供三至四次藥物，涉款共三萬至四萬元。

弱智仔

黑社會學堂

查吓有冇女學員俾人me two好喎

應該真係無上過堂

去港怡睇住返晚都唔使呢個價

靠食班人維持治安真係出來搞笑

小學生都精過佢哋

行為高尚！用實力呃番嚟嘅錢，點解要還？

其實軍裝做起
大部分睇上去都係輕度智障
特別係報案室果啲

呢班垃圾真係由頭賤撚到落腳

一齊去留句「美麗風景線」

發達大計

黑社會

2012

popo

之後就出街搶市民錢追返條數

成班狗都戇柒鳩

某國啲警察一早開槍殺左隻細狗啦

果然係唔熟唔食啊

fat fat

爛到入骨既警隊
啱哂班藍絲廢中

唔係講笑 真係好撚豬兜

係2012年12月至翌年6月
無計 班狗弱智無腦

牙sir 好等錢洗？
過中海輸咗好多

警察收黑錢係天公地道情操高尚

入警校前無睇警訊？

大陸手法..

當年派6000蚊， 唔怪得又真係呃倒30 人18萬

Icac？
學警得到特別保護？

cls

所以咪心理唔平衡

負評mon po藍屍唔敢出聲?

律政師取消控告啦屌 保隻狗女都唔保大粒狗？

好多世代為狗的。

全部都on撚鳩

兩邊都知咩事，大石砸死蟹姐。

True

好正常姐
撈黑唔交錢點上位

你咁講就唔啱啦
其他紀律部隊都係咁喎
之前d post話消防學堂d教官屌學生屌得仲癲

推

佢意思應該係2012年翌年, 即係2013年6月呀?

如果2019年應該叫"去年"
唔係咩?

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

搵到另一個SOURCE
兩項欺騙控罪指被告涉嫌於2012年12月17日至2013年6月30日期間，不誠實地向30名受訓警員取得合共24萬元，意圖永久地剝奪他們該等財產。

犯法有後果 ？
天方夜譚！

果然狗嘅眼中只有錢
毫無道德觀念

鄧炳強: 勾勾勾

25萬
大雞唔食細米

me 7ed sor

諗起破壞之王吳孟達

人人有功練你都信唔呃你呃邊個喎

教你黑吃黑

阿sir咪同你地上緊堂，教你地點揾外快囉，唔駛交學費呀

真係由上黑到下

年年咁多學警畢業，條友收片收到變豬頭啦！

Cls

呀婆都唔信啦寶藥黨

著住件制服就自己人wo

香港警察，IQ細過鞋碼

2012 拖到而家都未坐?

你點知其他人無份分錢

睇港產片講以前d警渣收片都係去到大警渣都有得分

而家揚咗隊個最細嘅出嚟死

一定有 娛樂圈都有把人需要陪訓

叫佢送自己老婆仔女俾大sir屌，班狗咪又笑笑口係隔離拍埋片

Old news

😦

9咬9骨

做得好呀 咁先似中國警察

根本係要交片
唔關on唔on9事

果然係腦殘毅進on9仔

埋堆收老毛啫七八十年代已經流行啦大驚小怪

講唔上係乜嘢「仕途」囉！

黑警訓練

根據警校指引和另一班學警的紀錄，每位學警每月洗衫、膳食費和雜費等支出2500元。但2012年12月17日受訓首日，被告要求每人上繳10000元以作班費和購買電腦、打印機、熨斗等二手器材的費用。班長一共收取300000元，其中180000元交被告，惟根據警校指引，有關器材由學院提供，購買二手器材的說法不存在。

個班長自己都袋12萬?

教官完美示範左言教不如身教
幾位學警獲益良多，未來指日可待

黑警訓練學校 match

他更在課程尾聲時，更讓學警送贈他1萬港元以表謝意。

好撚串

教官連學員全部炒哂
以後仲有冇人敢報寸

做咩狗咬狗

夾份一齊販毒仲好搵啦

痴線一屆25萬真係好執

根本你唔交，訓練途中就會不停玩鳩你。

高尚情 呃 等等 被告無恥要重判

如果一個人隻手遮天, 咁就真係咁. 所以你話權力制衡係幾咁重要

肯畀又係on9嘅
到底班狗智商有幾低

其實本身學堂都已經夠晒掠水 D飯好多時俾狗食都要幾舊水一個星期 打鞋碼燙衫果D又係冇得揀 剪頭髮雖然相對平 但D阿嬸完全鳩剷
隻曱甴仲要咁樣呃班學仔錢

識獨立思考會咁撚蠢
咁低EQ

18萬，每人都係6000，班狗一出糧就袋2皮啦
小財唔出大財唔入啫

好明顯個教官係手足
敵人的敵人就係朋友呀

班毅進仔都係on9， 大狗示範緊黑警之路，咁都唔識欣賞，之後去到毒品調查科仲有人教洗黑錢同做散家，連最基本賄賂都唔識，冇資做黑警。

因為大狗教緊點做黑警，佢地學得好開心，心甘情願比，成黑警後做埋散家洗黑錢，發過豬頭，比人周到就話要爆大攬炒，上面即叫律政師撒控。

[行動POST]615全民放假悼念日

果然由一入學堂就係犯罪份子

係俾完6皮都無紀念冊

屌咁撚小錢咁貪

做狗有撚仕途咩
講出嚟都笑死人啦

一黎已經做狗比人撚

廉署呢？

幾時教偷嘢

香港警察狗賊 = 暴徒、殺人兇手、販毒分子、騙徒、黑社會、流氓

上梁不正

笑到仆街 返學都比狗呃

要返工先要比錢

喺學堂都有糧出

怪唔得要販冰冰

用下腦都知啦下話

有無law jj解釋到點解2012-13年案發
要去到2019 10月先落charge
ICAC查野查咁撚耐咩

偷呃拐騙 姦淫擄掠 黃賭毒
香港最大字頭上線啦

咪係，睇真啲原來係25k
扣6k都19k
對啲毅進仔嚟講好多㗎喇
點會有怨言

入去做狗既真係低能
唔怪得都今時今日都唔知自己錯乜

OLD NEWS
2012

白警

正常
你上司唔中意你
你升職慢/分唔到公屋
所以先有飯局，擦鞋
根本做壞哂

腐敗

唔係好愛國咩
與中國接軌疏通吓有咩問題

連警校都咁
唔怪得咁多黑警

真係變左大陸

汪汪

諗起阿甘正傳，阿甘一去到警校就變成天才真係好諷刺

最大犯罪集團
都唔知仲有冇其他人

浸沉式教學 果然訓練有素

有告， 收受利益就係

眼殘睇錯， 原來告咗受賄， 冇告行賄

咁多教官 我唔信冇人知
一係扮唔知一係同流合污
拉哂佢地就岩

學堂阿sir應該好低職位,俾人辦公室政治搬去做呢啲嘢。好可能有個學員，已經升到好高再返告

有無發覺啲狗
比人揭發左咁多單
咁多單都係唔認罪

柒咗
原來拖到今日先審

以前有套戲叫豬標一族

source

入黑社會係要交會費架啦
之後收咁多陀地
交十幾萬好少姐

未出狗學堂就要同狗教頭交學費先

根本唔係騙案

而係涉事學員行賄教官保證畢業
當然另一方索賄,受賄更大罪

根本一定要告埋當時班學警
提供利益比上司已經犯法